內地非洲豬瘟失控 港鬆懈恐淪陷

2018年12月31日

內地非洲豬瘟失控 港鬆懈恐淪陷

內地非洲豬瘟疫情失控，自2018年8月3日遼寧瀋陽爆發今年首宗非洲豬瘟後，不足五個月席捲全國23省市，北京、上海先後淪陷，廣東近日亦失守，珠海、順德、廣州及惠州分別爆發疫情，累計撲殺生豬逾63萬隻，20個供港豬場暫停豬隻輸港。非洲豬瘟源頭眾說紛紜，中方研究人員暗示病毒源自俄羅斯東西伯利亞地區，但俄方否認，反指瘟疫或來自歐盟及中東。

相關新聞：豬商北上發展 本地苛政殺農業

無論內地的非洲豬瘟源頭由哪裏出現，本港每日平均約有4,000隻內地活豬進口，防範疫症傳入最為關鍵。但養豬業界批評現行機制在口岸、屠房以至運輸層面上存在五大漏洞，最離譜是上水、荃灣兩個屠房連一個消毒池也沒有，運豬車出入毋須全車消毒，車身亦非密封式，隨時令非洲豬瘟殺入本港。

上一則
上一則
豬商北上發展 本地苛政殺農業

下一則
下一則
傳入途徑眾說紛紜

豬商北上發展 本地苛政殺農業
傳入途徑眾說紛紜
非洲豬瘟Q＆A
如何分辨問題豬肉
社會專題：新丁擲數千萬 電腦管理養港豬